[
  {
    "question": "<p>Reifikacja oznacza:\n- przedmiotowe traktowanie pacjenta przez diagnost\u0119\n- podmiotowe traktowanie pacjenta przez diagnost\u0119\n- pe\u0142n\u0105 koncentracj\u0119 na komunikacji z pacjentem\n- preferowanie informacji, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105 pierwsz\u0105 hipotez\u0119 diagnosty dotycz\u0105c\u0105 zaburze\u0144 u pacjenta</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: <strong>przedmiotowe traktowanie pacjenta przez diagnost\u0119</strong></p>"
  },
  {
    "question": "<p>Relacja asymetryczna, przedmiotowe traktowanie pacjenta s\u0105 charakterystyczne dla:\n- interakcyjnego modelu diagnozy\n- r\u00f3\u017cnicowego modelu diagnozy\n- psychospo\u0142ecznego modelu diagnozy\n- funkcjonalnego modelu diagnozy</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: r\u00f3\u017cnicowego modelu diagnozy</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Magiczna wiara w warto\u015b\u0107 u\u017cytego s\u0142owa powoduj\u0105ca, i\u017c badany uspokaja si\u0119 s\u0142ysz\u0105c nazw\u0119 swojego zaburzenia, czyni\u0105c tym samym diagnost\u0119 odpowiedzialnym za dalsze leczenie, to:\n- efekt diagnozy interakcyjnej\n- efekt Rumpelstilzchena\n- efekt diagnozy funkcjonalnej\n- efekt komunikacji zwrotnej</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: efekt Rumpelstilzchena</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Podstawowe pytanie stawiane przez diagnost\u0119 CO TO JEST, jest charakterystyczne dla nast\u0119puj\u0105cego modelu diagnozy:\n- r\u00f3\u017cnicowego\n- funkcjonalnego\n- interakcyjnego\n- psychospo\u0142ecznego</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: r\u00f3\u017cnicowego</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zmiany w modelach diagnozy psychologicznej na przestrzeni ostatnich lat odzwierciedlaj\u0105 si\u0119 przede wszystkim w:\n- skupieniu w coraz wi\u0119kszym stopniu na deficytach i negatywnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach osoby badanej\n- d\u0105\u017ceniu do relacji asymetrycznej z pacjentem, z dominuj\u0105c\u0105 rol\u0105 diagnosty i podporz\u0105dkowan\u0105 pozycj\u0105 pacjenta w procesie diagnostycznym\n- minimalizowaniu znaczenia kontekstu kulturowego i spo\u0142ecznego w procesie diagnozy na rzecz znaczenia indywidualnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci pacjenta\n- ustanowieniu dwupodmiotowej relacji w procesie diagnostycznym</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: ustanowieniu dwupodmiotowej relacji w procesie diagnostycznym</p>"
  },
  {
    "question": "<p>W praktyce psychologicznej opartej na dowodach integruje si\u0119:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- bieg\u0142o\u015b\u0107 praktyczn\u0105\n- kontekst indywidualnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci klienta\n- wyniki ze wszystkich zastosowanych narz\u0119dzi psychometrycznych\n- najlepsze dowody empiryczne</p>",
    "answers": "<p>Informacja zwrotna\nPrawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105:\n- bieg\u0142o\u015b\u0107 praktyczn\u0105,\n- kontekst indywidualnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci klienta,\n- najlepsze dowody empiryczne</p>"
  },
  {
    "question": "<p>W diagnozie opartej na dowodach podkre\u015bla si\u0119 znaczenie danych aktuarialnych, poniewa\u017c:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- ich uwzgl\u0119dnianie obni\u017ca dok\u0142adno\u015b\u0107 diagnozy\n- ich uwzgl\u0119dnienie zwi\u0119ksza dok\u0142adno\u015b\u0107 przewidywa\u0144 w diagnozie\n- zrezygnowano z ich zastosowania w diagnozie psychologicznej\n- wszystkie odpowiedzi s\u0105 nieprawid\u0142owe</p>",
    "answers": "<p>Informacja zwrotna\nPoprawna odpowied\u017a to: ich uwzgl\u0119dnienie zwi\u0119ksza dok\u0142adno\u015b\u0107 przewidywa\u0144 w diagnozie</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Kolejno\u015b\u0107 etap\u00f3w procesu EBPA, zaczynaj\u0105c od najwcze\u015bniejszego, to:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- Interwencja &gt; Diagnoza jako ewaluacja &gt; Hipoteza\n- Hipoteza &gt; Interwencja &gt; Diagnoza jako ewaluacja\n- Diagnoza jako ewaluacja &gt; Hipoteza &gt; Interwencja\n- Hipoteza &gt; Diagnoza jako ewaluacja &gt; Interwencja</p>",
    "answers": "<p>Informacja zwrotna\nPoprawna odpowied\u017a to: Hipoteza &gt; Interwencja &gt; Diagnoza jako ewaluacja</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Uzupe\u0142nij luk\u0119 odpowiednim s\u0142owem z rozwijanej listy.\nW\u015br\u00f3d osiowych umiej\u0119tno\u015bci le\u017c\u0105cych u pod\u0142o\u017ca bieg\u0142o\u015bci w diagnozie opartej na dowodach wg. Bornsteina znajduje si\u0119 umiej\u0119tno\u015b\u0107 XXX danych z r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w pomiarowych i innych istotnych informacji o osobie jak dane z akt.</p>",
    "answers": "<p>Informacja zwrotna\nPoprawna odpowied\u017a to:[integrowania]</p>"
  },
  {
    "question": "<p>By unikn\u0105\u0107 stronniczo\u015bci we wnioskowaniu diagnostycznym, warto:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- odbywa\u0107 szkolenia dotycz\u0105ce \u017ar\u00f3de\u0142 zniekszta\u0142ce\u0144 ludzkich decyzji\n- czyta\u0107 przewodniki dotycz\u0105ce narz\u0119dzi diagnozy\n- wzmacnia\u0107 intuicyjny spos\u00f3b tworzenia diagnozy\n- konsekwentnie trzyma\u0107 si\u0119 w\u0142asnych pierwszych hipotez</p>",
    "answers": "<p>Informacja zwrotna\nPrawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105:\n- odbywa\u0107 szkolenia dotycz\u0105ce \u017ar\u00f3de\u0142 zniekszta\u0142ce\u0144 ludzkich decyzji,\n- czyta\u0107 przewodniki dotycz\u0105ce narz\u0119dzi diagnozy</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Wymie\u0144 2 fundamentalne kompetencje w diagnozie psychologicznej:</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: \u015bwiadomo\u015b\u0107 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, \u015bwiadomo\u015b\u0107 etyczna</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Czy w procesie diagnozowania zachodz\u0105 zjawiska spo\u0142eczne, takie jak w wielu innych sytuacjach mi\u0119dzyludzkich?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- tak\n- nie</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: tak</p>"
  },
  {
    "question": "<p>W spotkaniu diagnostycznym osob\u0105 uruchamiaj\u0105c\u0105 osobiste nastawienie do tej sytuacji jest:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- zawsze klient\n- zawsze diagnosta\n- diagnosta i klient\n- osoba zlecaj\u0105ca diagnoz\u0119</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: diagnosta i klient</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Uczestnik/uczestniczka badania w spos\u00f3b automatyczny dostosowuje sw\u00f3j poziom otwarto\u015bci w wywiadzie diagnostycznym do poziomu otwarto\u015bci psychologa/psycholo\u017cki \u2013 zjawisko to nosi nazw\u0119:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- behawioralnego potwierdzania\n- uruchomienia skryptu\n- nie\u015bwiadomej akomodacji\n- imitacji nieintencjonalnej</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: nie\u015bwiadomej akomodacji</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Elementy przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do budowania dobrej relacji diagnostycznej to:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- kontrakt\n- przymierze\n- skrypt zachowa\u0144\n- behawioralne potwierdzanie\n- op\u00f3r</p>",
    "answers": "<p>Prawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105: kontrakt, przymierze</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Do element\u00f3w budowania kontaktu w spotkaniu psycholog-osoba badana wg. modelu Tickle-Dengen i Rosenthala nale\u017cy:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- wzajemna uwaga\n- pozytywne nastawienie\n- koordynacja zachowa\u0144\n- wszystkie odpowiedzi s\u0105 prawid\u0142owe</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: wszystkie odpowiedzi s\u0105 prawid\u0142owe</p>"
  },
  {
    "question": "<p>O kontakcie pozornym mo\u017ce \u015bwiadczy\u0107:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- \u201eodp\u0142ywanie my\u015blami\u201d Twojego rozm\u00f3wcy\n- przybieranie przez rozm\u00f3wc\u0119 gest\u00f3w podobnych do Twoich\n- pojawienie si\u0119 u Ciebie przekonania, \u017ce rozm\u00f3wca nie wnosi nic wa\u017cnego\n- \u0142atwo\u015b\u0107 w zebraniu danych i analizie uzyskanych tre\u015bci</p>",
    "answers": "<p>Prawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105: \u201eodp\u0142ywanie my\u015blami\u201d Twojego rozm\u00f3wcy, pojawienie si\u0119 u Ciebie przekonania, \u017ce rozm\u00f3wca nie wnosi nic wa\u017cnego</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Uzupe\u0142nij luk\u0119 odpowiednim s\u0142owem z rozwijanej listy.\nJe\u015bli istnieje konsensus i ch\u0119\u0107 obu stron (psychologa i klienta) do zaanga\u017cowania si\u0119 w wykonanie pracy, kt\u00f3ra prowadzi do poprawy oznacza to, \u017ce dosz\u0142o do zbudowania mi\u0119dzy nimi ...</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to:\nJe\u015bli istnieje konsensus i ch\u0119\u0107 obu stron (psychologa i klienta) do zaanga\u017cowania si\u0119 w wykonanie pracy, kt\u00f3ra prowadzi do poprawy oznacza to, \u017ce dosz\u0142o do zbudowania mi\u0119dzy nimi <strong>przymierza</strong></p>"
  },
  {
    "question": "<p>Dopasuj odpowiednie uj\u0119cie (szersze lub w\u0119\u017csze) kompetencji kulturowej do podanych cech:\n- pochodzenie etniczne\n- p\u0142e\u0107\n- wiek\n- to\u017csamo\u015b\u0107 seksualna</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to:\n- pochodzenie etniczne \u2192 uj\u0119cie w\u0119\u017csze,\n- p\u0142e\u0107 \u2192 uj\u0119cie szersze,\n- wiek \u2192 uj\u0119cie szersze,\n- to\u017csamo\u015b\u0107 seksualna \u2192 uj\u0119cie szersze</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Etnocentryzm oznacza (wska\u017c najlepsz\u0105 odpowied\u017a):\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- uznanie wy\u017cszo\u015bci grupy obcej nad w\u0142asn\u0105\n- podejmowanie wrogich zachowa\u0144 wobec grup mniejszo\u015bciowych\n- tendencj\u0119 do u\u017cywania norm w\u0142asnej grupy jako standard\u00f3w w percepcji innych grup\n- respektowanie norm kulturowych innych grup i jednostek</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: tendencj\u0119 do u\u017cywania norm w\u0142asnej grupy jako standard\u00f3w w percepcji innych grup</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Przyk\u0142adem modelu diagnozy, w kt\u00f3rym relacja jest silnie asymetryczna jest:\n- model medyczny\n- model psychospo\u0142eczny\n- model kulturowy\n- model interakcyjny</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: model medyczny</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Procedura diagnostyczna w podej\u015bciu nomotetycznym musi by\u0107:\n- wystandaryzowana\n- zobiektywizowana\n- znormalizowana\n- wszystkie odpowiedzi s\u0105 prawid\u0142owe</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: wszystkie odpowiedzi s\u0105 prawid\u0142owe</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Narracyjne podej\u015bcie Dana McAdamsa, w tym jego koncepcja \u201eodkupicielskiego Ja\u201d, jest przyk\u0142adem podej\u015bcia:\n- nomotetycznego\n- idiotetycznego\n- idiograficznego\n- analitycznego</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: idiotetycznego</p>"
  },
  {
    "question": "<p>NIE charakteryzuje diagnozy r\u00f3\u017cnicowej okre\u015blenie:\n- wywodzi si\u0119 z medycyny, z kt\u00f3r\u0105 dawniej psychologia kliniczna by\u0142a nieroz\u0142\u0105cznie zwi\u0105zana\n- celem takiej diagnozy by\u0142o wy\u0142\u0105cznie rozpoznanie jednostki chorobowej\n- pozwala na wyja\u015bnienie problemu w terminach wybranej koncepcji psychologicznej\n- g\u0142\u00f3wnym autorem diagnozy jest psychiatra, a diagnoza wykonywana przez psychologa ma wy\u0142\u0105cznie status pomocniczy</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: pozwala na wyja\u015bnienie problemu w terminach wybranej koncepcji psychologicznej</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Aby zidentyfikowa\u0107 mechanizmy b\u0119d\u0105ce pod\u0142o\u017cem danego zachowania, zrozumie\u0107 je oraz zaproponowa\u0107 pomocn\u0105 interwencj\u0119, wykorzystujemy diagnoz\u0119:\n- nozologiczn\u0105\n- r\u00f3\u017cnicow\u0105\n- funkcjonaln\u0105\n- biomedyczn\u0105</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: funkcjonaln\u0105</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Naukowcem, kt\u00f3ry krytykowa\u0142 \u201ediagnoz\u0119 kliniczn\u0105\u201d rozumian\u0105 jako pozbawiony struktury, a przez to niepoprawny spos\u00f3b wnioskowania, by\u0142:\n- Meehl\n- Daubert\n- Sarbin\n- Meehl i Sarbin</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Meehl i Sarbin</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Tak zwane kryteria Dauberta zosta\u0142y przedstawione w literaturze w postaci:\n- sze\u015bciu pyta\u0144 o wska\u017aniki naukowej rzetelno\u015bci\n- sze\u015bciu pyta\u0144 o wska\u017aniki naukowej trafno\u015bci\n- siedmiu podstawowych zasad naukowego poznania\n- pi\u0119ciu podstawowych zasad naukowego poznania</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: sze\u015bciu pyta\u0144 o wska\u017aniki naukowej rzetelno\u015bci</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Pytanie, czy technika stanowi\u0105ca podstaw\u0119 dowodu, zosta\u0142a poddana tak zwanej \u015blepej recenzji, czyli peer review jest zawarte w:\n- kryteriach Dauberta\n- postulatach Meehla\n- postulatach Sarbina\n- kryteriach Bayesa</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: kryteriach Dauberta</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Narz\u0119dzia diagnostyczne z perspektywy EBA mo\u017cesz scharakteryzowa\u0107 stosuj\u0105c twierdzenia Bayesa, czyli odnosz\u0105c si\u0119 do:\n- rzetelno\u015bci narz\u0119dzia\n- trafno\u015bci diagnostycznej wska\u017anika lub testu\n- obiektywno\u015bci testu\n- rzetelno\u015bci narz\u0119dzia i trafno\u015bci diagnostycznej wska\u017anika lub testu</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: trafno\u015bci diagnostycznej wska\u017anika lub testu</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Nie\u015bwiadoma akomodacja, jako kontekst spo\u0142eczny badania oznacza, \u017ce:\n- podczas badania zachodzi obustronny i w znacznym stopniu nie\u015bwiadomy proces formowania si\u0119 obrazu partnera tej interakcji\n- badanym nie jest oboj\u0119tne, kto wykonuje badanie \u2013 cho\u0107 zazwyczaj nie zdaj\u0105 sobie sprawy z tego, jaki wp\u0142yw wywiera diagnosta\n- istnieje wsp\u00f3\u0142zale\u017cno\u015b\u0107 mi\u0119dzy otwieraniem si\u0119, czyli self-disclosure, osoby badanej, a otwieraniem si\u0119 psychologa, kt\u00f3ry z ni\u0105 rozmawia\n- przekonania badacza na temat uczestnika badania mog\u0105 powodowa\u0107, \u017ce badany mo\u017ce zacz\u0105\u0107 przejawia\u0107 zachowania zgodne z nimi</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: istnieje wsp\u00f3\u0142zale\u017cno\u015b\u0107 mi\u0119dzy otwieraniem si\u0119, czyli self-disclosure, osoby badanej, a otwieraniem si\u0119 psychologa, kt\u00f3ry z ni\u0105 rozmawia</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Skale rozwojowe to:\n- forma testu intelektu\n- forma testu zdolno\u015bci\n- forma testu miesz\u0105cego sprawno\u015b\u0107 konkretnej funkcji\n- forma testu w kt\u00f3rym wymieszane s\u0105 zadania werbalne i niewerbalne</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: forma testu intelektu</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Test do badania uwagi d2 to:\n- niewerbalny test szybko\u015bci\n- niewerbalny test mocy\n- werbalny test szybko\u015bci\n- werbalny test mocy</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: niewerbalny test szybko\u015bci</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zaznacz, kt\u00f3re zdanie jest prawdziwe:\n- U\u017cywanie test\u00f3w/metod zadaniowych, kt\u00f3re nie maj\u0105 polskiej normalizacji jest bezwzgl\u0119dnie zakazane w praktyce diagnostycznej.\n- Wyniki test\u00f3w nie zawsze s\u0105 odzwierciedleniem prawdziwej charakterystyki czy mo\u017cliwo\u015bci osoby badanej.\n- Metody zadaniowe s\u0105 metodami samoopisowymi.\n- Wyniki pr\u00f3b zadaniowych jednej osoby s\u0105 zawsze sta\u0142e w czasie.</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Wyniki test\u00f3w nie zawsze s\u0105 odzwierciedleniem prawdziwej charakterystyki czy mo\u017cliwo\u015bci osoby badanej.</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Kt\u00f3ry z poni\u017cszych kwestionariuszy ma specyficzn\u0105 konstrukcj\u0119 w kt\u00f3rej osoba badana nie ustosunkowuje si\u0119 do przedstawionych jej stwierdze\u0144, tylko jej zadaniem jest wybranie z listy tych przymiotnik\u00f3w, kt\u00f3re j\u0105 opisuj\u0105?\n- STAI\n- ACL\n- BDI\n- PROKOS\n- FCZ-KT</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: ACL</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zaznacz, kt\u00f3re zdanie jest prawdziwe:\n- Skale r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 od inwentarzy ilo\u015bci\u0105 pozycji testowych.\n- Skale r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 od inwentarzy tym, \u017ce mog\u0105 zawiera\u0107 skale k\u0142amstwa.\n- Skale r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 od inwentarzy tym, \u017ce mierz\u0105 pojedynczy konstrukt psychologiczny.\n- Skale r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 od inwentarzy tym, \u017ce s\u0105 w nich \u201ez\u0142e\u201d i \u201edobre\u201d odpowiedzi.</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Skale r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 od inwentarzy tym, \u017ce mierz\u0105 pojedynczy konstrukt psychologiczny.</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zaznacz, w kt\u00f3rym kontek\u015bcie psycholog nie zastosuje badania kwestionariuszowego:\n- badanie gotowo\u015bci szkolnej\n- selekcja i rekrutacja\n- diagnoza indywidualna\n- badania naukowe\n- diagnoza s\u0105dowa</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: badanie gotowo\u015bci szkolnej</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zaznacz zdania, kt\u00f3re s\u0105 prawdziwe w odniesieniu do badania kwestionariuszowego:\n- W badaniu kwestionariuszowym osoba badan odpowiada na pytania otwarte.\n- Kwestionariusze r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 pomi\u0119dzy sob\u0105 ilo\u015bci\u0105 pozycji testowych.\n- W badaniu kwestionariuszowym wp\u0142yw osoby diagnozuj\u0105cej na przebieg badania jest niewielki.\n- Badanie kwestionariuszowe wymaga odpowiedniego przygotowania i przeszkolenia psychologa.\n- Badanie kwestionariuszowe mo\u017cna przeprowadza\u0107 grupowo.\n- Czas badania kwestionariuszowego jest zawsze ograniczony.</p>",
    "answers": "<p>Prawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105:\n- Kwestionariusze r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 pomi\u0119dzy sob\u0105 ilo\u015bci\u0105 pozycji testowych.,\n- W badaniu kwestionariuszowym wp\u0142yw osoby diagnozuj\u0105cej na przebieg badania jest niewielki.,\n- Badanie kwestionariuszowe mo\u017cna przeprowadza\u0107 grupowo.</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Skala pozytywnej autoprezentacji w badaniu kwestionariuszowym bada:\n- poziom samooceny osoby badanej\n- Poziom zafa\u0142szowania wynik\u00f3w przez osob\u0119 badan\u0105\n- Poziom samo\u015bwiadomo\u015bci osoby badanej\n- Umiej\u0119tno\u015b\u0107 osoby badanej w znajdowaniu swoich mocnych stron</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Poziom zafa\u0142szowania wynik\u00f3w przez osob\u0119 badan\u0105</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zaznacz, kt\u00f3ra w\u0142a\u015bciwo\u015b\u0107 nie jest w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105 testu psychologicznego:\nNormalizacja\nStandaryzacja\nObiektywno\u015b\u0107\nTransparentno\u015b\u0107\nRzetelno\u015b\u0107\nTrafno\u015b\u0107</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Transparentno\u015b\u0107</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Po\u0142\u0105cz nazw\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bci testu z jej opisem:\n<strong>Standaryzacja, Obiektywno\u015b\u0107, Rzetelno\u015b\u0107, Trafno\u015b\u0107, Normalizacja</strong>\n- Sformalizowana i opisana w podr\u0119czniku testowym procedura przeprowadzania badania, daj\u0105ca gwarancj\u0119, \u017ce za ka\u017cdym razem spos\u00f3b przebiegu badania b\u0119dzie taki sam:\n- Gwarancja, \u017ce wynik testu nie b\u0119dzie zale\u017ca\u0142 od tego, kto b\u0119dzie go przeprowadza\u0142, daj\u0105ca pewno\u015b\u0107, \u017ce spos\u00f3b obliczania wynik\u00f3w, a p\u00f3\u017aniej ich interpretacji jest na tyle jednoznaczny, \u017ce ka\u017cda osoba diagnozuj\u0105ca dojdzie do tych samych rezultat\u00f3w:\n- Dok\u0142adno\u015b\u0107 i sp\u00f3jno\u015b\u0107 w czasie wynik\u00f3w uzyskanych przez osob\u0119 badan\u0105 w danym te\u015bcie:\n- Informuje o tym, czy test rzeczywi\u015bcie mierzy dan\u0105 zmienn\u0105, czyli czy spe\u0142nia swoj\u0105 funkcj\u0119 diagnostyczn\u0105:\n- Mo\u017cliwo\u015b\u0107 odniesienia wynik\u00f3w uzyskanych przez konkretna osob\u0119 badan\u0105 do wynik\u00f3w uzyskanych przez dan\u0105 populacj\u0119:</p>",
    "answers": "<ul>\n<li>Sformalizowana i opisana w podr\u0119czniku testowym procedura przeprowadzania badania, daj\u0105ca gwarancj\u0119, \u017ce za ka\u017cdym razem spos\u00f3b przebiegu badania b\u0119dzie taki sam: ==Standaryzacja==</li>\n<li>Gwarancja, \u017ce wynik testu nie b\u0119dzie zale\u017ca\u0142 od tego, kto b\u0119dzie go przeprowadza\u0142, daj\u0105ca pewno\u015b\u0107, \u017ce spos\u00f3b obliczania wynik\u00f3w, a p\u00f3\u017aniej ich interpretacji jest na tyle jednoznaczny, \u017ce ka\u017cda osoba diagnozuj\u0105ca dojdzie do tych samych rezultat\u00f3w: ==Obiektywno\u015b\u0107==</li>\n<li>Dok\u0142adno\u015b\u0107 i sp\u00f3jno\u015b\u0107 w czasie wynik\u00f3w uzyskanych przez osob\u0119 badan\u0105 w danym te\u015bcie: ==Rzetelno\u015b\u0107==</li>\n<li>Informuje o tym, czy test rzeczywi\u015bcie mierzy dan\u0105 zmienn\u0105, czyli czy spe\u0142nia swoj\u0105 funkcj\u0119 diagnostyczn\u0105: ==Trafno\u015b\u0107==</li>\n<li>Mo\u017cliwo\u015b\u0107 odniesienia wynik\u00f3w uzyskanych przez konkretna osob\u0119 badan\u0105 do wynik\u00f3w uzyskanych przez dan\u0105 populacj\u0119: ==Normalizacja==</li>\n</ul>"
  },
  {
    "question": "<p>Dopasuj prawid\u0142ow\u0105 nazw\u0119 do ka\u017cdego z opis\u00f3w:\n<strong>Kwestionariusze, Metody projekcyjne, Metody zadaniowe</strong>\n- Testy charakteryzuj\u0105ce si\u0119 tym, \u017ce osoba badana udziela odpowiedzi na okre\u015blone pytania lub prezentuje swoj\u0105 opinie na temat zaprezentowanych stwierdze\u0144 to:\n- Testy charakteryzuj\u0105ce si\u0119 tym, \u017ce aktywno\u015b\u0107 osoby badanej polega na tym, \u017ce musi nada\u0107 struktur\u0119 i znaczenie prezentowanemu jej materia\u0142owi testowemu, kt\u00f3ry jest ustrukturalizowany i wieloznaczny to:\n- Testy polegaj\u0105ce na tym, \u017ce osoba badana ma do wykonania jakie\u015b konkretne, ustrukturalizowane zadanie to:</p>",
    "answers": "<ul>\n<li>Testy charakteryzuj\u0105ce si\u0119 tym, \u017ce osoba badana udziela odpowiedzi na okre\u015blone pytania lub prezentuje swoj\u0105 opinie na temat zaprezentowanych stwierdze\u0144 to: ==Kwestionariusze==</li>\n<li>Testy charakteryzuj\u0105ce si\u0119 tym, \u017ce aktywno\u015b\u0107 osoby badanej polega na tym, \u017ce musi nada\u0107 struktur\u0119 i znaczenie prezentowanemu jej materia\u0142owi testowemu, kt\u00f3ry jest ustrukturalizowany i wieloznaczny to: ==Metody projekcyjne==</li>\n<li>Testy polegaj\u0105ce na tym, \u017ce osoba badana ma do wykonania jakie\u015b konkretne, ustrukturalizowane zadanie to: ==Metody zadaniowe==</li>\n</ul>"
  },
  {
    "question": "<p>Zaznacz, kt\u00f3re zdanie jest prawdziwe:\n- Testami indywidualnymi mo\u017cemy bada\u0107 jednorazowo grupy os\u00f3b.\n- Testami grupowymi mo\u017cemy bada\u0107 pojedyncze osoby.\n- Testami indywidualnymi mo\u017cemy bada\u0107 jedynie indywidualne osoby, a grupowymi jedynie grupy os\u00f3b.</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Testami grupowymi mo\u017cemy bada\u0107 pojedyncze osoby.</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zaznacz, kt\u00f3re zdanie jest prawdziwe:\n- Badanie testem, czyli testowanie sprowadza si\u0119 do podania osobie badanej arkusza testowego.\n- Wynik testu zawsze adekwatnie oddaje poziom mo\u017cliwo\u015bci czy opini\u0119 osoby badanej.\n- Osoby badane w badaniach testowych zawsze udzielaj\u0105 odpowiedzi zgodnych ze stanem faktycznym.\n- Testowanie to z\u0142o\u017cona umiej\u0119tno\u015b\u0107 diagnostyczna, wymagaj\u0105ca od diagnosty odpowiedniej wiedzy i specyficznych. kompetencji</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Testowanie to z\u0142o\u017cona umiej\u0119tno\u015b\u0107 diagnostyczna, wymagaj\u0105ca od diagnosty odpowiedniej wiedzy i specyficznych. kompetencji</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Pewien psycholog wyjecha\u0142 na wakacje w g\u00f3ry. Podczas w\u0119dr\u00f3wki po szlaku obserwowa\u0142 twarze przypadkowo mijanych os\u00f3b i zastanawia\u0142 si\u0119, czy w\u0119drowanie po g\u00f3rach sprawia tym osobom rado\u015b\u0107. Czy i dlaczego wyst\u0105pi\u0142a lub nie wyst\u0105pi\u0142a tu psychologiczna obserwacja diagnostyczna?\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- Wyst\u0105pi\u0142a, poniewa\u017c obserwacj\u0119 wykonywa\u0142 psycholog.\n- Wyst\u0105pi\u0142a, poniewa\u017c psycholog obserwowa\u0142 twarze innych os\u00f3b.\n- Wyst\u0105pi\u0142a, poniewa\u017c psycholog zastanawia\u0142 si\u0119 nad stanem psychicznym innych os\u00f3b.\n- Nie wyst\u0105pi\u0142a, poniewa\u017c psycholog by\u0142 na wakacjach.\n- Nie wyst\u0105pi\u0142a, poniewa\u017c obserwacja zachodzi\u0142a poza gabinetem psychologicznym.\n- Nie wyst\u0105pi\u0142a, poniewa\u017c obserwowane osoby nie wyrazi\u0142y zgody na udzia\u0142 w psychologicznym procesie diagnostycznym.</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Nie wyst\u0105pi\u0142a, poniewa\u017c obserwowane osoby nie wyrazi\u0142y zgody na udzia\u0142 w psychologicznym procesie diagnostycznym.</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zgodnie z koncepcj\u0105 poszukiwania dozna\u0144 zaproponowan\u0105 przez Marvina Zuckermana (1979), jednym z komponent\u00f3w tego konstruktu jest podatno\u015b\u0107 na nud\u0119. Wska\u017anikiem podatno\u015bci na nud\u0119 podczas obserwacji laboratoryjnej mo\u017ce by\u0107:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- osoba badana cz\u0119sto ziewa podczas wykonywania swoich obowi\u0105zk\u00f3w w miejscu pracy\n- osoba badana narzeka, \u017ce w jej miejscowo\u015bci zamieszkania jest ma\u0142o atrakcji i nie ma mo\u017cliwo\u015bci ciekawego sp\u0119dzania czasu\n- osoba badana czuje \u017cal, \u017ce jej partner ogl\u0105da z ni\u0105 wci\u0105\u017c te same seriale i lekcewa\u017cy jej pro\u015bb\u0119, by obejrze\u0107 jakie\u015b inne\n- osoba badana, pozostawiona sama w gabinecie psychologicznym na 15 minut, z pro\u015bb\u0105 o wykonanie kr\u00f3tkiego zadania na komputerze, po zako\u0144czeniu zadania przegl\u0105da liczne strony internetowe\n- osoba badana m\u00f3wi, \u017ce jej najwi\u0119kszym marzeniem jest przeprowadzenie si\u0119 z miasta na wie\u015b i malowanie wiejskich pejza\u017cy\n- osoba badana, poinformowana, \u017ce na kolejnym spotkaniu z diagnost\u0105 o\u015bwietlenie gabinetu b\u0119dzie zmienia\u0142o barwy, przejawia ekspresj\u0119 twarzy wskazuj\u0105c\u0105 na strach</p>",
    "answers": "<p>Prawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105:\n- osoba badana, pozostawiona sama w gabinecie psychologicznym na 15 minut, z pro\u015bb\u0105 o wykonanie kr\u00f3tkiego zadania na komputerze, po zako\u0144czeniu zadania przegl\u0105da liczne strony internetowe,\n- osoba badana, poinformowana, \u017ce na kolejnym spotkaniu z diagnost\u0105 o\u015bwietlenie gabinetu b\u0119dzie zmienia\u0142o barwy, przejawia ekspresj\u0119 twarzy wskazuj\u0105c\u0105 na strach</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Weryfikowanie hipotez diagnostycznych w psychologii mo\u017cliwe jest na podstawie:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- naturalnej obserwacji nieustrukturalizowanej\n- laboratoryjnej obserwacji ustrukturalizowanej\n- ukrytej (pod wzgl\u0119dem widoczno\u015bci) obserwacji nieustrukturalizowanej\n- jawnej (pod wzgl\u0119dem wiedzy) obserwacji ustrukturalizowanej\n- po\u015bredniej obserwacji uczestnicz\u0105cej\n- ukrytej (pod wzgl\u0119dem wiedzy) obserwacji ambulatoryjnej</p>",
    "answers": "<p>Prawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105:\n- laboratoryjnej obserwacji ustrukturalizowanej,\n- jawnej (pod wzgl\u0119dem wiedzy) obserwacji ustrukturalizowanej</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Prawd\u0105 jest, \u017ce:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- Bezpo\u015brednim obiektem obserwacji psychologicznej mog\u0105 by\u0107 zachowania, a wnioskowanie o motywach tych zachowa\u0144 mo\u017cliwe jest po uwzgl\u0119dnieniu danych z wywiadu i innych narz\u0119dzi diagnostycznych.\n- Bezpo\u015brednim obiektem obserwacji psychologicznej mo\u017ce by\u0107 jako\u015b\u0107 relacji mi\u0119dzy lud\u017ami, a przewidywanie rozwoju tych relacji mo\u017cliwe jest na podstawie odniesienia danych obserwacyjnych do teorii dotycz\u0105cych stosunk\u00f3w spo\u0142ecznych.\n- Bezpo\u015brednim obiektem obserwacji psychologicznej mo\u017ce by\u0107 ekspresja mimiczna twarzy, a przypuszczanie o do\u015bwiadczanych emocjach mo\u017cliwe jest na podstawie wiedzy o rodzajach emocji i ich fizjologicznych przejawach.\n- Bezpo\u015brednim obiektem obserwacji psychologicznej mog\u0105 by\u0107 pogl\u0105dy, a ocena ich s\u0142uszno\u015bci mo\u017cliwa jest na podstawie skutk\u00f3w ich wyznawania w \u015brodowisku osoby badanej.\n- Bezpo\u015brednim obiektem obserwacji psychologicznej mo\u017ce by\u0107 rodzaj ubioru noszonego przez osob\u0119 badan\u0105, a ustalanie jego znaczenia mo\u017cliwe jest z uwzgl\u0119dnieniem danych o preferencjach i warto\u015bciach osoby oraz okoliczno\u015bciach przybycia na spotkanie z diagnost\u0105.\n- Bezpo\u015brednim obiektem obserwacji psychologicznej mog\u0105 by\u0107 nieu\u015bwiadomione mechanizmy obronne, a wnioskowanie o stopniu ich modyfikowalno\u015bci zale\u017cy od gotowo\u015bci osoby badanej do rozmowy na ich temat.</p>",
    "answers": "<p>Prawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105:\n- Bezpo\u015brednim obiektem obserwacji psychologicznej mog\u0105 by\u0107 zachowania, a wnioskowanie o motywach tych zachowa\u0144 mo\u017cliwe jest po uwzgl\u0119dnieniu danych z wywiadu i innych narz\u0119dzi diagnostycznych.,\n- Bezpo\u015brednim obiektem obserwacji psychologicznej mo\u017ce by\u0107 ekspresja mimiczna twarzy, a przypuszczanie o do\u015bwiadczanych emocjach mo\u017cliwe jest na podstawie wiedzy o rodzajach emocji i ich fizjologicznych przejawach.,\n- Bezpo\u015brednim obiektem obserwacji psychologicznej mo\u017ce by\u0107 rodzaj ubioru noszonego przez osob\u0119 badan\u0105, a ustalanie jego znaczenia mo\u017cliwe jest z uwzgl\u0119dnieniem danych o preferencjach i warto\u015bciach osoby oraz okoliczno\u015bciach przybycia na spotkanie z diagnost\u0105.</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Najwi\u0119ksz\u0105 trafno\u015bci\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 charakteryzuje si\u0119 obserwacja:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- bezpo\u015brednia\n- po\u015brednia\n- jawna (pod wzgl\u0119dem wiedzy)\n- ukryta (pod wzgl\u0119dem widoczno\u015bci)\n- naturalna\n- laboratoryjna</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: laboratoryjna</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Pewien psycholog podczas wywiadu diagnostycznego z osob\u0105 badan\u0105 zauwa\u017cy\u0142 na jej ramieniu liczne si\u0144ce. Pomy\u015bla\u0142: prawdopodobnie partner osoby badanej stosuje wobec niej przemoc fizyczn\u0105. Ten psycholog zastosowa\u0142 obserwacj\u0119:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- ambulatoryjn\u0105\n- ustrukturyzowan\u0105\n- po\u015bredni\u0105\n- ukryt\u0105 (pod wzgl\u0119dem wiedzy)\n- uczestnicz\u0105c\u0105\n- naturaln\u0105</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: po\u015bredni\u0105</p>"
  },
  {
    "question": "<p>W celu diagnozowania rozwoju zdolno\u015bci p\u0142ynnego czytania w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w I klasy szko\u0142y podstawowej mo\u017cna zastosowa\u0107:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- Procedur\u0119 Obcej Sytuacji\n- zbieranie pr\u00f3bek czasowych\n- zbieranie pr\u00f3bek zdarze\u0144\n- obserwacj\u0119 bezpo\u015bredni\u0105\n- procedur\u0119 trzech krok\u00f3w\n- obserwacj\u0119 naturaln\u0105</p>",
    "answers": "<p>Prawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105:\n- zbieranie pr\u00f3bek zdarze\u0144,\n- obserwacj\u0119 bezpo\u015bredni\u0105,\n- obserwacj\u0119 naturaln\u0105</p>"
  },
  {
    "question": "<p>W ramach obserwacji psychologicznej nagrywanie zachowa\u0144 za pomoc\u0105 kamery:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- jest mo\u017cliwe w ramach obserwacji ukrytej (pod wzgl\u0119dem widoczno\u015bci)\n- jest mo\u017cliwe w ramach obserwacji po\u015bredniej\n- jest mo\u017cliwe w ramach obserwacji nieuczestnicz\u0105cej\n- jest mo\u017cliwe w ramach zbierania pr\u00f3bek czasowych\n- jest mo\u017cliwe w ramach obserwacji ustrukturyzowanej\n- nie jest mo\u017cliwe</p>",
    "answers": "<p>Prawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105:\n- jest mo\u017cliwe w ramach obserwacji ukrytej (pod wzgl\u0119dem widoczno\u015bci),\n- jest mo\u017cliwe w ramach obserwacji nieuczestnicz\u0105cej,\n- jest mo\u017cliwe w ramach zbierania pr\u00f3bek czasowych,\n- jest mo\u017cliwe w ramach obserwacji ustrukturyzowanej</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Dane pochodz\u0105ce z obserwacji psychologicznej nie s\u0105 konieczne w diagnozowaniu:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- rodzaju relacji mi\u0119dzy ma\u0142\u017conkami\n- zaburze\u0144 zachowania u nastolatka\n- zdolno\u015bci rodzica do sprawowania opieki nad dzieckiem\n- strategii wsp\u00f3\u0142pracy w dru\u017cynie sportowej\n- umiej\u0119tno\u015bci organizowania przez nauczyciela pracy z uczniami\n- s\u0105 konieczne we wszystkich wymienionych przypadkach</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: s\u0105 konieczne we wszystkich wymienionych przypadkach</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Arkusze obserwacyjne mog\u0105 by\u0107 wykorzystywane w ramach:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- obserwacji bezpo\u015bredniej\n- obserwacji po\u015bredniej\n- obserwacji zza lustra weneckiego\n- obserwacji laboratoryjnej\n- zbierania pr\u00f3bek zdarze\u0144\n- zbierania pr\u00f3bek czasowych</p>",
    "answers": "<p>Prawid\u0142owymi odpowiedziami s\u0105:\n- obserwacji bezpo\u015bredniej,\n- obserwacji po\u015bredniej,\n- obserwacji zza lustra weneckiego,\n- obserwacji laboratoryjnej,\n- zbierania pr\u00f3bek zdarze\u0144,\n- zbierania pr\u00f3bek czasowych</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zestawem, kt\u00f3ry zawiera wy\u0142\u0105cznie konkretne kategorie kodowania na skalach, jest:\nWska\u017c wszystkie poprawne odpowiedzi:\n- uprzejmie wita si\u0119 z go\u015b\u0107mi, dba o zdrowie, unika ha\u0142asu\n- atrakcyjnie prowadzi zaj\u0119cia, gasi \u015bwiat\u0142o przed wyj\u015bciem z pokoju, szuka wsparcia\n- do czytania zak\u0142ada okulary, pali papierosy, dotrzymuje termin\u00f3w wykonania zada\u0144\n- podczas zabieg\u00f3w zak\u0142ada r\u0119kawiczki, s\u0142odzi herbat\u0119, troszczy si\u0119 o zwierz\u0119ta\n- wstaje wcze\u015bnie rano, unika kontaktu wzrokowego, stawia sobie ambitne cele\n- utrzymuje porz\u0105dek na biurku, ulega presji, sprawdza kaloryczno\u015b\u0107 posi\u0142k\u00f3w</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to:\ndo czytania zak\u0142ada okulary, pali papierosy, dotrzymuje termin\u00f3w wykonania zada\u0144</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Do przygotowania wywiadu diagnostycznego u\u017cywamy:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- modelu Szustrowej\n- modelu GAP\n- modelu APA\n- modelu McClellanda</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: modelu Szustrowej</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Z punktu widzenia metodologii okre\u015blenie \u201eOsoba badane deklaruje, \u017ce lubi sp\u0119dza\u0107 czas z przyjaci\u00f3\u0142mi\u201d to:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- Wska\u017anik\n- Operacjonalizacja\n- Hipoteza\n- Recypatia diagnosty</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Wska\u017anik</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Diagnozowanie psychologiczne to post\u0119powanie:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- Intuicyjne, oparte na do\u015bwiadczeniu klinicznym psychologa\n- Naukowe, oparte na aktualnej wiedzy psychologicznej\n- Umykaj\u0105ce opisowi naukowemu, tw\u00f3rcze, za ka\u017cdym razem przebiegaj\u0105ce odmiennie, charakterystyczne dla dzia\u0142a\u0144 artystycznych\n- Wysoce wystandaryzowane, oparte przede wszystkim na metodach testowych</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Naukowe, oparte na aktualnej wiedzy psychologicznej</p>"
  },
  {
    "question": "<p>W metodzie wywiadu psychologicznego wska\u017aniki powinny by\u0107 zbudowane zgodnie z kilkoma zasadami. Jedn\u0105 z tych zasad jest to, \u017ce:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- wska\u017anik powinien by\u0107 sformu\u0142owany w kategoriach obserwacyjnych\n- wska\u017anik powinien by\u0107 idiograficzny\n- wska\u017anik nie powinien dotyczy\u0107 tre\u015bci nie\u015bwiadomych\n- wska\u017anik powinien by\u0107 intuicyjnie zrozumia\u0142y dla diagnosty</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: wska\u017anik powinien by\u0107 sformu\u0142owany w kategoriach obserwacyjnych</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Diagnosta integruje dane z r\u00f3\u017cnych technik diagnostycznych w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- najpierw przeprowadza standardowe testy psychologiczne, potem na podstawie wynik\u00f3w buduje i przeprowadza wywiad, a wnioski ko\u0144cowe to wnioski z tego wywiadu\n- analizuje wywiad i testy jednocze\u015bnie, wzbogacaj\u0105c wzajemnie wyniki obu technik\n- przeprowadza i analizuje osobno ka\u017cdy z test\u00f3w standardowych oraz wywiad psychologiczny, a integrowane s\u0105 wnioski z ka\u017cdej z technik\n- przeprowadza najpierw wywiad, potem na podstawie danych z wywiadu przeprowadza testy, a na podstawie ich wynik\u00f3w planuje kolejne wywiady</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: przeprowadza i analizuje osobno ka\u017cdy z test\u00f3w standardowych oraz wywiad psychologiczny, a integrowane s\u0105 wnioski z ka\u017cdej z technik</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zniekszta\u0142cenie poznawcze okre\u015blane jako konfirmacyjna strategia testowania hipotez polega na tym, \u017ce:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- psycholog przypisuje nadmiernie du\u017c\u0105 wag\u0119 nietypowym informacjom dotycz\u0105cym diagnozowanej osoby\n- dzia\u0142a zgodnie z zasad\u0105 samospe\u0142niaj\u0105cej si\u0119 przepowiedni\n- psycholog stara si\u0119 pracowa\u0107 jak algorytm komputerowy, \u201eusuwaj\u0105c\u201d z siebie czynnik ludzki\n- psycholog korzystnie diagnozuje osoby, kt\u00f3re uznaje za podobne do siebie, a niekorzystnie osoby odmienne</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: dzia\u0142a zgodnie z zasad\u0105 samospe\u0142niaj\u0105cej si\u0119 przepowiedni</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Czy w trakcie interpretacji wywiadu powinni\u015bmy si\u0119 domy\u015bla\u0107 tego, co osoba badana my\u015bli i czuje?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- Tak, dlatego mamy wiedz\u0119 psychologiczn\u0105, aby widzie\u0107 wi\u0119cej i g\u0142\u0119biej.\n- Nie, powinni\u015bmy jedynie przyporz\u0105dkowywa\u0107 dane do wska\u017anik\u00f3w.\n- Nie domy\u015bla\u0107 si\u0119, a interpretowa\u0107, nie wypowiedzi osoby badanej, a zebrane dane \u2013 to si\u0119 nazywa interpretacj\u0105 teoretyczn\u0105 materia\u0142u\n- Tak, ale tylko jako pocz\u0105tkuj\u0105cy \u2013 do\u015bwiadczeni diagno\u015bci nie musz\u0105 si\u0119 domy\u015bla\u0107, wiedz\u0105, co ludzie czuj\u0105 i my\u015bl\u0105 dzi\u0119ki rozwini\u0119tej intuicji, popartej do\u015bwiadczeniem klinicznym</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Nie domy\u015bla\u0107 si\u0119, a interpretowa\u0107, nie wypowiedzi osoby badanej, a zebrane dane \u2013 to si\u0119 nazywa interpretacj\u0105 teoretyczn\u0105 materia\u0142u</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Podczas wywiadu:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- poziom kontaktu jest taki sam przez ca\u0142y czas\n- kontakt jest najg\u0142\u0119bszy zwykle pod koniec spotkania\n- kontakt jest tak zindywidualizowany, \u017ce jego etapy nie maj\u0105 znaczenia\n- kontakt jest najg\u0142\u0119bszy zwykle w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci spotkania</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: kontakt jest najg\u0142\u0119bszy zwykle w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci spotkania</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Wywiad psychologiczny z definicji:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- jest jedn\u0105 z metod badania okre\u015blanych jako metody standardowe\n- jest form\u0105 pokazywania w\u0142adzy przez psychologa osobom badanym\n- nie powinien by\u0107 stosowany wobec os\u00f3b powy\u017cej 85. roku \u017cycia\n- jest rozmow\u0105 prowadzon\u0105 w celu uzyskania okre\u015blonych informacji</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: jest rozmow\u0105 prowadzon\u0105 w celu uzyskania okre\u015blonych informacji</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Dane diagnostyczne to:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- wypowiedzi osoby badanej - to, co osoba m\u00f3wi, a nie to, czego si\u0119 domy\u015blamy\n- interpretacje s\u0142\u00f3w osoby badanej\n- ca\u0142okszta\u0142t wypowiedzi i zachowa\u0144 osoby badanej podczas spotkania z psychologiem\n- ca\u0142okszta\u0142t zachowa\u0144, uczu\u0107 i my\u015bli osoby badanej w jej \u017cyciu</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: wypowiedzi osoby badanej - to, co osoba m\u00f3wi, a nie to, czego si\u0119 domy\u015blamy</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Trzy typy wywiad\u00f3w to:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- wywiad instytucjonalny, osobisty i konfrontacyjny\n- wywiad modelowany, panelowy i funkcjonalny\n- wywiad ustrukturalizowany, cz\u0119\u015bciowo ustrukturalizowany oraz z otwart\u0105 struktur\u0105\n- wywiad analityczny, humanistyczny i poznawczy</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: wywiad ustrukturalizowany, cz\u0119\u015bciowo ustrukturalizowany oraz z otwart\u0105 struktur\u0105</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Wywiad cz\u0119\u015bciowo ustrukturalizowany zawiera:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- dok\u0142adnie okre\u015blone pytania i mo\u017cliwe odpowiedzi\n- cel i list\u0119 wst\u0119pnie okre\u015blonych temat\u00f3w, ale oparty jest na kontakcie\n- okre\u015blony z g\u00f3ry cel oraz poruszane tematy, jednak badany i badaj\u0105cy maj\u0105 swobod\u0119 formu\u0142owania swoich odpowiedzi\n- \u017cadna z odpowiedzi nie jest poprawna</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: okre\u015blony z g\u00f3ry cel oraz poruszane tematy, jednak badany i badaj\u0105cy maj\u0105 swobod\u0119 formu\u0142owania swoich odpowiedzi</p>"
  },
  {
    "question": "<p>W wywiadzie wysoko ustrukturalizowanym za rzetelno\u015b\u0107 i trafno\u015b\u0107 wywiadu odpowiadaj\u0105 przede wszystkim:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- nie najsilniej wystandaryzowane elementy (np. gotowe odpowiedzi do wyboru), ale elementy dobrze okre\u015blone na podstawie teorii (wska\u017aniki)\n- zakodowane wszystkie pytania oraz odpowiedzi\n- elementy pozwalaj\u0105ce osi\u0105gn\u0105\u0107 g\u0142\u0119boki kontakt pomi\u0119dzy psychologiem a uczestnikiem badania\n- elementy zwi\u0105zane z kulturow\u0105 adaptacj\u0105 danej metody wywiadu</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: zakodowane wszystkie pytania oraz odpowiedzi</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wywiad\u00f3w w selekcji i rekrutacji to wywiady:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- swobodne\n- cz\u0119\u015bciowo ustrukturalizowane\n- analityczne\n- panelowe</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: cz\u0119\u015bciowo ustrukturalizowane</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Jakie jest najlepsze uniwersalne pytanie diagnostyczne:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- jakie to jest/jakie to by\u0142o?\n- co jest Pana/Pani najwi\u0119ksz\u0105 trudno\u015bci\u0105?\n- Prosz\u0119 m\u00f3wi\u0107 tak, jak Pan/Pani czuje.\n- Jak si\u0119 Pan/Pani teraz czuje?</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: jakie to jest/jakie to by\u0142o?</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Diagnoza projekcyjna jest oparta na rozumieniu projekcji jako:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n-przypisywania innej osobie lub obiektowi w\u0142asnych nieakceptowanych w\u0142a\u015bciwo\u015bci i cech\n- przypisywania innej osobie lub obiektowi w\u0142asnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci, cech, motyw\u00f3w, uczu\u0107 itp.\n- nadawania bod\u017acom \u015bwiata zewn\u0119trznego indywidualnych znacze\u0144, wyra\u017caj\u0105cych w\u0142asne cechy, w\u0142a\u015bciwo\u015bci, motywy, stany emocjonalne itp.\n- usprawiedliwiania, uzasadniania w\u0142asnych zachowa\u0144 \u2013 ich racjonalizacji</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: nadawania bod\u017acom \u015bwiata zewn\u0119trznego indywidualnych znacze\u0144, wyra\u017caj\u0105cych w\u0142asne cechy, w\u0142a\u015bciwo\u015bci, motywy, stany emocjonalne itp.</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Materia\u0142em bod\u017acowym w zadaniach projekcyjnych s\u0105 tre\u015bci:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- konfliktowe\n- wieloznaczne\n- z\u0142o\u017cone\n- nieznane osobie badanej</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: wieloznaczne</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Kt\u00f3re z wymienionych podej\u015b\u0107 w diagnozowaniu opartym na rysunku projekcyjnym uznaje si\u0119 obecnie za dopuszczalne - spe\u0142niaj\u0105ce standardy naukowe?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- podej\u015bcie impresyjne \n- podej\u015bcie oparte na oznakach\n- podej\u015bcie ca\u0142o\u015bciowe\n- podej\u015bcie oparte na oznakach i ca\u0142o\u015bciowe</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: podej\u015bcie ca\u0142o\u015bciowe</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Kt\u00f3ry z wymienionych poni\u017cej test\u00f3w projekcyjnych zosta\u0142 jednoznacznie zdyskredytowany?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- Rysunek Postaci Ludzkiej\n- Test Drzewa\n- Test Apercepcji Tematycznej\n- Test Rorschacha</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Test Drzewa</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Wbrew potocznym przekonaniom techniki projekcyjne NIE s\u0142u\u017c\u0105:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- do wykrywania fakt\u00f3w, np. do orzekania, czy dana osoba dozna\u0142a nadu\u017cycia seksualnego\n- do identyfikacji cech osobowo\u015bci i ich poziomu\n- do diagnozy osobowo\u015bci\n- wszystkie wymienione tutaj odpowiedzi s\u0105 poprawne</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: wszystkie wymienione tutaj odpowiedzi s\u0105 poprawne</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Kt\u00f3ry z wymienionych poni\u017cej test\u00f3w projekcyjnych jest najs\u0142abiej ustrukturalizowany?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- Test Apercepcji Tematycznej\n- Test Niedoko\u0144czonych Zda\u0144 Rottera\n- Scenotest\n- Test Rorschacha</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: Test Rorschacha</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Test Szondiego jest metod\u0105:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- zdyskredytowan\u0105 do badania jakichkolwiek w\u0142a\u015bciwo\u015bci ludzkich\n- przydatn\u0105 do wykrywania tego, czego badany nie wie lub ukrywa przed samym sob\u0105 \n- przydatn\u0105 do odkrywania nie\u015bwiadomych aspekt\u00f3w osobowo\u015bci\n- przydatn\u0105 do diagnozowania r\u00f3\u017cnego rodzaju psychopatologii</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: zdyskredytowan\u0105 do badania jakichkolwiek w\u0142a\u015bciwo\u015bci ludzkich</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Kiedy warto i mo\u017cna stosowa\u0107 techniki projekcyjne w celach diagnostycznych?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- gdy osoba badana zamierza ukry\u0107 swoje prawdziwe oblicze lub manipulowa\u0107 informacjami o sobie\n- gdy nie s\u0105 jedynymi narz\u0119dziami diagnozy danej osoby\n- gdy spe\u0142nione s\u0105 oba powy\u017csze warunki \u0142\u0105cznie\n- gdy diagnoza zosta\u0142a zlecona przez organy \u015bcigania, a pods\u0105dny odmawia wype\u0142niania test\u00f3w</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: gdy spe\u0142nione s\u0105 oba powy\u017csze warunki \u0142\u0105cznie</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Stosowanie technik projekcyjnych NIE pozwala na:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- analiz\u0119 i ocen\u0119 osobowo\u015bci jako ca\u0142o\u015bci, bez drobiazgowego badania jej poszczeg\u00f3lnych aspekt\u00f3w\n- analiz\u0119 i ocen\u0119 osobowo\u015bci jako ca\u0142o\u015bci, w\u0142\u0105cznie z diagnoz\u0105 jej poszczeg\u00f3lnych aspekt\u00f3w\n- wykrywanie takich cech osobowo\u015bci, kt\u00f3re trudno wychwyci\u0107 za pomoc\u0105 innych metod\n- wykrywanie tego, czego badany nie chce lub nie potrafi ujawni\u0107</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: analiz\u0119 i ocen\u0119 osobowo\u015bci jako ca\u0142o\u015bci, w\u0142\u0105cznie z diagnoz\u0105 jej poszczeg\u00f3lnych aspekt\u00f3w</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Stosowanie technik projekcyjnych jest w\u0142a\u015bciwe dla podej\u015bcia ____ w diagnozowaniu psychologicznym. \nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- normatywnego\n- idiograficznego\n- medycznego\n- ilo\u015bciowego</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: idiograficznego</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Fakt, \u017ce ka\u017cda diagnoza jest interwencj\u0105 odnosi si\u0119 do znaczenia opinii i orzecze\u0144:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- prawnego\n- psychologicznego\n- spo\u0142ecznego\n- dyskryminacyjnego</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: psychologicznego</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Kt\u00f3ra z wymienionych cech relacji diagnostycznej NIE  jest charakterystyczna dla relacji: bieg\u0142y s\u0105dowy \u2013 osoba badana?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- postawa bieg\u0142ego poznawcza, neutralna, obiektywna, zdystansowana\n- postawa bieg\u0142ego wspieraj\u0105ca, pe\u0142na akceptacji i empatii\n- relacja oparta na ocenie, cz\u0119sto powoduj\u0105ca antagonizmy\n- struktura narzucona przez bieg\u0142ego</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: postawa bieg\u0142ego wspieraj\u0105ca, pe\u0142na akceptacji i empatii</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Aby zmniejszy\u0107 ryzyko pope\u0142niania takich b\u0142\u0119d\u00f3w, jak tendencja konfirmacyjna czy efekt \u201eod pocz\u0105tku wiedzia\u0142em\u2026\u201d, diagnosta powinien:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- bra\u0107 pod uwag\u0119 te dane, kt\u00f3re wspieraj\u0105 jego hipotezy diagnostyczne i te dane, kt\u00f3re jego hipotez nie wspieraj\u0105 oraz wszystkie inne informacje pozyskane w badaniu\n- bra\u0107 pod uwag\u0119 tylko te dane, kt\u00f3re wspieraj\u0105 jego hipotezy diagnostyczne i tylko te dane, kt\u00f3re jego hipotez nie wspieraj\u0105\n- bra\u0107 pod uwag\u0119 tylko te dane, kt\u00f3re wspieraj\u0105 jego hipotezy diagnostyczne\n- bra\u0107 pod uwag\u0119 tylko te dane, kt\u00f3re nie wspieraj\u0105 jego hipotez diagnostycznych</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: bra\u0107 pod uwag\u0119 te dane, kt\u00f3re wspieraj\u0105 jego hipotezy diagnostyczne i te dane, kt\u00f3re jego hipotez nie wspieraj\u0105 oraz wszystkie inne informacje pozyskane w badaniu</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Kt\u00f3re z wymienionych zalece\u0144 nie powinno by\u0107 rekomendowane - aby unikn\u0105\u0107 b\u0142\u0119d\u00f3w i naruszania etyki podczas diagnozowania?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- diagnosta powinien polega\u0107 na swojej pami\u0119ci w takim stopniu, w jakim jest to mo\u017cliwe i unika\u0107 pos\u0142ugiwania si\u0119 dok\u0142adnymi notatkami\n- formu\u0142uj\u0105c przewidywania, diagnosta powinien uwzgl\u0119dnia\u0107 w najwi\u0119kszym stopniu proporcj\u0119 podstawow\u0105\n- diagnosta powinien aktywnie d\u0105\u017cy\u0107 do uzyskania informacji zwrotnych o trafno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci formu\u0142owanych wniosk\u00f3w diagnostycznych\n- diagnosta powinien zdoby\u0107 mo\u017cliwie jak najwi\u0119cej wiedzy teoretycznej i empirycznej na temat os\u00f3b lub grup, kt\u00f3re diagnozuje</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: diagnosta powinien polega\u0107 na swojej pami\u0119ci w takim stopniu, w jakim jest to mo\u017cliwe i unika\u0107 pos\u0142ugiwania si\u0119 dok\u0142adnymi notatkami</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Zgodnie z definicj\u0105 APA testem psychologicznym jest takie narz\u0119dzie pomiaru, kt\u00f3re spe\u0142nia nast\u0119puj\u0105ce warunki:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- ma zweryfikowan\u0105 empirycznie warto\u015b\u0107 diagnostyczn\u0105 w co najmniej jednym badaniu\n- jest osadzone w teorii i ma w niej podstaw\u0119\n- jest zbiorem pyta\u0144 lub zada\u0144 odnosz\u0105cych si\u0119 do jakiej\u015b teorii psychologicznej\n- jest trafne, rzetelne i ma w\u0142a\u015bciwie opracowane normy</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: jest trafne, rzetelne i ma w\u0142a\u015bciwie opracowane normy</p>"
  },
  {
    "question": "<p>W kt\u00f3rym z wymienionych przypadk\u00f3w badania diagnostyczne mog\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 bez zgody klienta?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- badanie jest wykonywane na zlecenie wymiaru sprawiedliwo\u015bci\n- badanie jest wykonywane w ramach opieki psychiatrycznej\n- klientem jest osoba z ograniczon\u0105 zdolno\u015bci\u0105 do czynno\u015bci prawnych lub ich pozbawiona\n- we wszystkich tutaj wymienionych przypadkach</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: we wszystkich tutaj wymienionych przypadkach</p>"
  },
  {
    "question": "<p>W jakich sytuacjach psycholog mo\u017ce ujawni\u0107 poufne informacje, kt\u00f3re otrzyma\u0142 od klienta podczas badania?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- nie ma takiej sytuacji, nie istniej\u0105 takie okoliczno\u015bci\n- gdy powa\u017cnie jest zagro\u017cone czyje\u015b zdrowie lub \u017cycie\n- gdy klient jest niepe\u0142noletni, a jego interesy reprezentuje prawowity opiekun\n- gdy klient nie robi tajemnicy z danych kwalifikowanych jako poufne</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: gdy powa\u017cnie jest zagro\u017cone czyje\u015b zdrowie lub \u017cycie</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Specyficzne dla diagnozowania psychologicznego standardy etycznozawodowe dotycz\u0105:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- stosowania test\u00f3w, relacji diagnostycznej, interpretowania wynik\u00f3w i komunikowania efekt\u00f3w procesu diagnostycznego\n- stosowania test\u00f3w oraz interpretowania wynik\u00f3w\n- relacji diagnostycznej i komunikowania efekt\u00f3w procesu diagnostycznego\n- relacji diagnostycznej, interpretowania wynik\u00f3w i komunikowania efekt\u00f3w procesu diagnostycznego</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: stosowania test\u00f3w, relacji diagnostycznej, interpretowania wynik\u00f3w i komunikowania efekt\u00f3w procesu diagnostycznego</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Kodeks APA definiuje konflikt r\u00f3l jako sytuacj\u0119, w kt\u00f3rej psycholog wyst\u0119puje w roli zawodowej wobec danej osoby, a jednocze\u015bnie:\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- \u0142\u0105czy go z ni\u0105 jaka\u015b bliska relacja\n- \u0142\u0105czy go bliska relacja z kt\u00f3r\u0105\u015b z bliskich jej os\u00f3b\n- jest jej nauczycielem lub prze\u0142o\u017conym w pracy\n- we wszystkich tutaj wymienionych przypadkach</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: we wszystkich tutaj wymienionych przypadkach</p>"
  },
  {
    "question": "<p>Jaki status prawny maj\u0105 orzeczenia dla potrzeb zak\u0142adu karnego?\nWska\u017c jedn\u0105 poprawn\u0105 odpowied\u017a:\n- obligatoryjne, rozstrzygaj\u0105ce, samodzielne\n- obligatoryjne, nierozstrzygaj\u0105ce, samodzielne\n- nieobligatoryjne, nierozstrzygaj\u0105ce, niesamodzielne\n- wszystkie powy\u017csze odpowiedzi s\u0105 b\u0142\u0119dne</p>",
    "answers": "<p>Poprawna odpowied\u017a to: obligatoryjne, rozstrzygaj\u0105ce, samodzielne</p>"
  },
  {
    "question": "Dopasuj nazw\u0119 do opisu.\nSk\u0142adaj\u0105 si\u0119 z wielu zada\u0144, kt\u00f3re u\u0142o\u017cone s\u0105 w taki spos\u00f3b, \u017ce ich trudno\u015b\u0107 staje si\u0119 coraz wi\u0119ksza. Istotna jest poprawno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania, a nie szybko\u015b\u0107 jego wykonania: ***",
    "answers": "Dopasuj nazw\u0119 do opisu.\nSk\u0142adaj\u0105 si\u0119 z wielu zada\u0144, kt\u00f3re u\u0142o\u017cone s\u0105 w taki spos\u00f3b, \u017ce ich trudno\u015b\u0107 staje si\u0119 coraz wi\u0119ksza. Istotna jest poprawno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania, a nie szybko\u015b\u0107 jego wykonania: <b>Testy mocy<b></b>"
  },
  {
    "question": "Dopasuj nazw\u0119 do opisu.\nSk\u0142adaj\u0105 si\u0119 z wielu zada\u0144 o podobnym poziomie trudno\u015bci, kt\u00f3rych wykonanie nie przekracza mo\u017cliwo\u015bci osoby badanej. Czas wykonywania testu jest ograniczony, a liczba zada\u0144 na tyle du\u017ca, \u017ceby nikt nie m\u00f3g\u0142 wykona\u0107 ich wszystkich w wyznaczonym czasie: ***",
    "answers": "Dopasuj nazw\u0119 do opisu.\nSk\u0142adaj\u0105 si\u0119 z wielu zada\u0144 o podobnym poziomie trudno\u015bci, kt\u00f3rych wykonanie nie przekracza mo\u017cliwo\u015bci osoby badanej. Czas wykonywania testu jest ograniczony, a liczba zada\u0144 na tyle du\u017ca, \u017ceby nikt nie m\u00f3g\u0142 wykona\u0107 ich wszystkich w wyznaczonym czasie: <b>Testy szybko\u015bci<b></b>"
  },
  {
    "question": "Dopasuj nazw\u0119 do opisu.\nSk\u0142adaj\u0105 si\u0119 z zada\u0144, kt\u00f3rych wykonanie wymaga pos\u0142ugiwania si\u0119 s\u0142owami w formie pisemnej lub ustnej: ***",
    "answers": "Dopasuj nazw\u0119 do opisu.\nSk\u0142adaj\u0105 si\u0119 z zada\u0144, kt\u00f3rych wykonanie wymaga pos\u0142ugiwania si\u0119 s\u0142owami w formie pisemnej lub ustnej: <b>Testy werbalne<b></b>"
  },
  {
    "question": "Dopasuj nazw\u0119 do opisu.\nSk\u0142adaj\u0105 si\u0119 z zada\u0144, kt\u00f3rych wykonanie nie wymaga operowania s\u0142owami: ***",
    "answers": "Dopasuj nazw\u0119 do opisu.\nSk\u0142adaj\u0105 si\u0119 z zada\u0144, kt\u00f3rych wykonanie nie wymaga operowania s\u0142owami: <b>Testy niewerbalne<b></b>"
  },
  {
    "question": "Doko\u0144cz zdanie:\nZadanie polegaj\u0105ce na zaaran\u017cowaniu sytuacji w taki spos\u00f3b, kt\u00f3ry umo\u017cliwi diagno\u015bcie obserwacj\u0119 zachowa\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ilustracj\u0105 wybranego wska\u017anika diagnostycznego to ***",
    "answers": "Doko\u0144cz zdanie:\nZadanie polegaj\u0105ce na zaaran\u017cowaniu sytuacji w taki spos\u00f3b, kt\u00f3ry umo\u017cliwi diagno\u015bcie obserwacj\u0119 zachowa\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ilustracj\u0105 wybranego wska\u017anika diagnostycznego to <b>eksperyment diagnostyczny<b></b>"
  },
  {
    "question": "Doko\u0144cz zdanie:\nZadanie polegaj\u0105ce na u\u017cyciu specjalnie przygotowanych zada\u0144, kt\u00f3rych wykonanie anga\u017cuje diagnozowane funkcje, albo narz\u0119dzi, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 polskiej normalizacji to ***",
    "answers": "Doko\u0144cz zdanie:\nZadanie polegaj\u0105ce na u\u017cyciu specjalnie przygotowanych zada\u0144, kt\u00f3rych wykonanie anga\u017cuje diagnozowane funkcje, albo narz\u0119dzi, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 polskiej normalizacji to <b>pr\u00f3ba diagnostyczna<b></b>"
  }
]
